天榮站沉降加劇 工程師指停工指標需增至150毫米

輕鐵站沉降事件去年鬧至滿城風雨，東網早前獨家報道，傳發展商向政府申請放寬輕鐵天榮站沉降停工指標至120毫米，當局亦有意批准。不過，截至本月7日，天榮站月台的沉降幅度已增至96毫米，地盤發展商註冊結構工程師今(9日)於元朗區議會會議上表示，由於天榮站位於厚身淤泥上，沉降幅度較大是預計之內，明言停工指標需增至150毫米。

沉左就放鬆，符合國情。

個標準唔要黎跟

而係要黎放寬

痴撚線,

沉到入地核先標準

唔放寬個度會變爛地
成年個地盤無開機都繼續沉

讀緊書果D學下
唔合格可以叫隻教畜放寬合格指標

大學收生分數要放寬啦 幾分都入到

0分都比入大學

有事就放寬標準
對香港人就收緊

順手解決埋噪音問題 香港工程勁呀

civil

150mm 成層盪地台咁厚

不如直頭用30CM高登仔做標準啦

「愛國愛港」（愛黨）嘅話，0分都入到；
「逢中必反」（反中共）嘅話，滿分都入唔到…

咁就改名做地鐵，就冇問題，可以繼續開工

繼續做，唔洗理
沉咪沉

咁代表一開始個標準係鳩訂？

講好似以前唔係淤泥咁

以下係區內業主回覆：
咪由佢放寬囉，炒車都唔關我事，我唔搭嘅，最緊要起到樓，區內樓價go go go先係最緊要，升到咁上下我賣埋個區內單位袋幾百萬，理得你死幾多人

以下係參與工程人士透露：
其實而家個天榮站係臨時開放使用，起住宅樓果邊落成之後，舊址5定6個輕鐵月台會重建，現有果個會停止服務，變返舊陣時的臨時月台，緊急時使用

結論係，樓佢哋就起硬架啦，個月台點加固都沉的話，結論可能係再起多個輕鐵月台作天榮站繞道

一日未死人，一日都仲有得放寬

做果度間承建商好慘 罰LD會唔會罰到申請破產

跟國標啦
比錢就解決

咁即係唔應該起樓

死得人多喇屌

唔放鬆佢唔通逗返高佢咩，一開始堪探不足啦

唔係
似係一開波鑽地個陣鑽得太勁

點解醫生唔可以好似佢地咁放寬d 標準？
不過遲下大陸醫生黎到都要嫁啦！

大部分區議員聽到後大感震驚，反對屋宇署為令地盤復工而大搬龍門。區議員李月民引述東網報道，指當時發展商「放風」表示將停工指標增至120毫米，現竟再在會議上「放炸彈」要求增至150毫米，直指屋宇署收到相關放寬申請仍毫無反應，斥署方出賣居民，「我哋信晒你哋(政府)㗎，如果你咁都批就真係超級無恥！」

屋宇署總結構工程師(九龍及鐵路組)李國樑回應現時天榮站沉降惡化至96毫米時表示，有關部門一直監察天榮站的沉降，指近3個月來天榮站維持在95毫米沉降水平，認為情況本已穩定下來，「不過就喺早兩日，我哋準備文件嗰時就沉多咗少少」。

會上有多名議員質疑政府「狂搬龍門」，由最初20毫米停工標準，一直搬至現時新建議的150毫米標準。李國樑解釋，最初天榮站是引用屋宇署《作業備考》建議的停工標準，認為「20毫米只係起點，係未經分析嘅數字」，又指天榮站沉降幅度顯著是意料之內。他指，港鐵及土木工程拓展署支持發展商修訂申請，坦言屋宇署雖仍在審視申請要求，但已進入尾聲階段。他又認為月台再超過150毫米沉降指標是「不可能發生」，強調會確保安全才會批准發展商復工。

項目工程發展商已建議發展商採取沉降緩解措施，如在復工前，在受影響的月台下方，進行灌漿工程加固土質，此措施已獲署方批准。仍在審視中的措施包括縮減地下車庫範圍，令車庫不再靠近臨時月台，減低車庫建造工程對月台的影響、採用鑽孔方式建造臨時鋼管維護樁取代振動方式施工的臨時鋼板樁牆等。

唔好再改啲數字, 轉去改個單位就得喇, mm改cm

一個星期平均一日塔輕鐵經天榮
真係chok撚到仆街，好似成架車想飛出軌咁

一日無死人就無事

一批左肯定全力極快起完
到時沉到160厘米都吹佢唔賬

將指標加到150厘米，咪可以捱多幾十年囉

又贏

沉到變地鐵站先停啦

會唔會司機問題

新界窮撚命運

你估正係新界沉
會展沉得仲勁

明言停工指標需增至10000000000000毫米

反正到死人都唔會點，求其搵人食咗佢就搞掂，慳唔少

改為km更好。萬年不超標。

其實果度地下主要係沙地嚟 所以果度會沉得好勁 加上果度做價又低 起地基果班人開頭跟本就無諗過要洗咁多錢幫個地下做防沉功夫

無所謂 天水圍人命唔值錢

唔緊要啦 是但啦 香港人都已經聽到痳目哂

隔離酒店，誠哥仲要入緊紙改五十層住宅。

得喇得喇一次過改做沉150米啦
唔使成日改咁麻煩

隔咁遠唔會對天榮站有影響

認真
唔會沉到路軌變型？

唔遠啦，就喺正地盤隔離。

利申: 住喺地盤對面

唔使嘈啦，直接將個指標加到150km咪得囉

隔條馬路咋麻
但改酒店用途無人支持應該過唔到

直頭刪撚左個標準咪一定合格

香港工程=笑話

直接del 個 standard 去啦

龍門任你擺
屌嚟氣都嘥

政苦你保佑唔好死人啦

加快冧樓步伐

極速？

諗住改埋
但嬲撚到詞窮

做剩幾支樁炸陰功，唔通話唔做咩

不嬲工程就預左個大左buffer先
真係唔得先會認真計

無人一開波就計到盡
練到自己無buffer

永遠一開始當所有野當未知
拎最保守既數字
當project開始做 有更多既data
先會計到個真既數

李國樑(中)稱天榮站沉降幅度顯著是意料之內。

新界西終於有地鐵

就係呢個問題

個舊標準變左個無意義既參考數

你永遠都聽見個標準可以繼續降，唔會係唔降得

因為顧問同工程公司都同單project有利益關係，唔會話自己做出嚟既野唔得，咁由佢地降標準係咪有衝突

buffer唔係應該係做/設計既公司避免降咁多，點解係臨時臨急去搞個標準

點會無人支持
天水圍誠哥話事架

所以3A未要bd批囉
本身原意就係想你過左limit就即刻停工做further study/checking
而家人地未跟足停工去check完 計到可以咁多
未拎去bd批囉
批到未做 批唔到未再諗囉

你又唔信
你真係覺得佢亂計既未等上bravo買黎睇囉
出事可以拉鳩個RGE坐 搵devolper賠
所有野都有程序有監管

而家你又講唔出人地計錯咩
又講唔出到底改3A會有咩問題
總之一句“改標準令人觀感唔好”
同啲教畜講道理唔夠人講 就話人“態度唔好”一樣
總之主觀覺得睇落唔好 你計幾多數都無撚用 屌鳩你唔需要證據

正常人一定係睇到條數啦

事實上就工程上計數既野
睇演繹方式可以有好大分別，泳池都有人想當做大水袋

就係自己做工程先知計數同出cert既野，可以好鳩流

事實上就係幾個站都改標準
我唔係做structure，land survey果類,唔知改沈降標準普唔普遍

但係好多工程都係做之前計好數改標準，唔係做好發現meet唔到標準先計數

附合大眾對專業既期望係工程師既專業之一，如果有人重記得讀書既時候讀過既話。所以大眾觀感係要理既。如果唔係我話OK就OK有咩分別。

唔係工程撚，想問原本標準上限係20 mm，但已經沉到去9x mm，而且仲繼續沉緊，係咪正常?

好有問題喎
真係比你起好左 咪重仆街訓訓下落左地底

原來亞特蘭提斯唔係咩神秘野

拆左個站咪無升降問題

改做1000mm

有冇人知會唔會影響安全性?

實有影響

冇嘢既，棟樓沉沉下咪變返正常囉